有冇人覺得未來十年將會係日本既黃金時代?

雖然日本依家都好勁，但可以再創高峰
2019年開始日本將會開新時代，之後又有搞萬博、奧運，一定會產生新既景氣，仲韜光養晦咗咁耐，一定積存咗好多實力，日本風亦可能再次興起，好似以前咁潮流跟日本，香港變番個個留長頭髮既時代 港女亦變得好日系

正所謂風水輪流轉，08年至依家係中國既興盛時期係畀佢問鼎霸者既機會，但都仍未成功挑戰到美國，係時候要畀下一位競爭者去挑戰，而中國就返去迷失下十年好好反省自己既失敗

一定係我地中國之後韓國 再一齊帶紅返日本

1. 人口老化
2. 通縮
搞掂咗先好講黃金時代

人口老化無得搞
咪話拍拖結婚生仔
日本後生一輩好多連真人都唔想接觸
反正上網可以滿足一切慾望
唔想煩咁多嘢

日本果套社交文化/極端集體主義唔太啱用於當今社會
D人太大精神壓力

照道理, 未來十年是南亞國家黃金時代

因為中國人工物價高+貿易戰, 令中國工廠搬哂去南亞國家
而且世界各國都開始投資南亞, 所以將來南亞國家, 特別是越南會彈起一陣

希望改善勞動條件可以重新注入活力，唔係都幾難上返80-90年高峰

仆街10年就有 一大堆問題解決唔到
大陸閪仲係咁文化入侵

更正確嚟講，係東盟地區 + 印度及孟加拉

樓主連日本點解衰退都未搞得清

正解
照現時情況睇，衰多廿年機會仲大

成堆廢老妹下妹下衰多五十年就有份

南亞九同支那攻陷香港下一個係日本
日本人唔反抗好快就會好似香港人咁邊二等公民

認真，印度先可能
其次星加玻

日本

根本個勢係衰得黎又抱殘守缺
個社會只會愈黎愈差

安倍上左之後唔算啦

連av都打壓，呢條美國走狗算把啦

日本應該會愈嚟愈差，2020奧運只係睇下會唔會搞到佢仲差㗎咋，人口老化，社會問題後生9成唔會理（即係日豚)，大家都係覺得自己依家生活ok有錢就得，依家放寬咗外勞政策，大把不同國家嘅人去日本做嘢，咁就一定會改變香港人最鍾意嘅日本嘅文化，雖然好多年前日本就知自己日本人唔掂，要靠外國人，最終喺2018年終於認低威

為咗2020嘅形象姐
一完咗就會慢慢恢復

日本好多野係結構性既問題
安倍射個三支箭數據係靚在但問題係冇變過
人口老化同社會風氣搞出黎既消費不足問題同公共財政支出幾乎係冇解
如果安倍呢個已經係戰後最穩既首相都冇方法結構性轉變下
咁基本上只會一直咁落去

首相一條友係冇用
財界唔科水你都係死，前面果幾屆有辦你睇
結果都係老人政治問題
舊制度處理唔到新問題，但又抱殘守缺
死磨下面嘅人去就殘廢嘅體制，一個又一個過勞死

唔好話日本衰緊d咩 一個大地震都破壞佢地咁多年心血啦

你地中國？連登唔歡迎你呀返支那啦

印度、印尼、越南等新興市場屌打支那

樓主可能成日去日本旅行以為真係好好。其實佢哋內部好多問題，淨係一個人口老化都已經令佢哋幾十年都返唔到身。